{Тест Ферма на простоту}

$n$~--- простое $\implies a^{n - 1} \equiv 1 \pmod{n}$ ($(a,\,n) = 1$, $1 < a < n$).

$T \subseteq \Z{/}_{n\Z} \setminus \{0\}$~--- множество тех $a$, для которых тест пройден.

Если $n$~--- простое, то $T = (\Z{/}_{n\Z})^*$

Тест Ферма $T = \{a \mid a^{n - 1} \equiv 1 \pmod{n}\}$

\begin{definition}
  Составные числа $n$, такие что $|T_n| = n - 1$ называются псевдопростыми для данного теста.
\end{definition}

\begin{definition} 
	Числа Карлмайкла~--- псевдопростые числа для теста Ферма. Таких чисел бесконечно много.
	Наименьшее число Карлмайкла~--- это $561$.
\end{definition}

Тест Эйлера:

Незачем тестировать чётные числа c ними и так всё ясно. Давайте тестировать только нечётные.

$T = \{a \mid a^{\frac{n - 1}{2}} \equiv \pm 1 \pmod{n}\}$

Увы тоже есть псевдопростые. Пример: $1729$

Тест Соловея-Штрассена 
	$$T := \{a \in (\Z{/}_{n\Z})^* \mid a^{\frac{n - 1}{2}} = \left( \frac{a}{n} \right)\}$$
	Для $k$ случайных значений $a$ мы проверим выполнение условия $a \in T$\\
\begin{statement}
	Пусть $n$ -- нечетное составное число. Тогда $|T| < \frac{\phi(n)}{2}$. (Факт из воздуха, ничего с ним делать не нужно).
	Таким образом, если для $k$ случайных значений $a \in (\Z{/}n\Z)^*$ 
\end{statement}

Тогда если для $k$ случайных $a$ выполнено $a \in T$, то $n$ простое с вероятностью не меньше чем $1 - \frac{1}{2^k}$

Тест Миллера-Рабина

Пусть $n - 1 = 2^mk, 2 \nmid k$. 
$$T := \{a \mid a^k = 1 \text{ или } \exists j < m: a^{2^{j}k} = -1\}$$

Если $n$ простое, то $T = (\Z{/}_{n\Z})^*$. (Лектор утверждает, что это легко понять из того, что $x^2 = 1$ в нашем поле имеет только 2 решения).

\begin{statement}
	$n$ -- нечетное составное число $3 \nmid n$ и $n - 1 = 2^mk, 2 \nmid k$. Тогда $|T| \le \frac{\phi(n)}{4}$ (Факт из воздуха).
\end{statement}
	Тогда если для $k$ случайных $a$ выполнено $a \in T$, то $n$ простое с вероятностью не меньше чем $1 - \frac{1}{4^k}$
	Если при фиксированном $n$ число $a$ проходит тест Миллера-Рабина и не показывает, что $n$ составное, то для теста Соловея-Штрассена результат будет тем же.

		